Cistus creticus es una especie de arbusto perteneciente a la familia Cistaceae.   Es un arbusto que alcanza un tamaño de 30-140 cm de altura, ± erecto, algo procumbente, muy ramoso; ramillas blanquecinas, con pelos unicelulares simples o fasciculados, densos, sobre todo en los nudos y a veces pelos pluricelulares glandulíferos.